船上8港人中招 新華社稱船上港澳人寫信感謝祖國 身為中國人而感到自豪

衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君醫生透露，停泊橫濱的郵輪「鑽石公主號」上有8名港人確診感染武漢肺炎。據《新華社》報道，中國駐日本大使館昨日（2月12日）收到來自「鑽石公主號」郵輪上港澳同胞的感謝信。 報道指，港澳同胞在信中表示，他們是滯留在「鑽石公主號」郵輪上的12名為香港居民及2名為澳門居民，提到他們年事較高，乘坐郵輪時並未攜帶大量平日所需的藥物，如降血壓藥、心臟病藥、糖尿病藥、抗凝血藥等，突發的疫情讓他們處於隔離狀態，日常藥物也都基本用完。 中國駐日本大使館2月6日開始，相繼收到他們的求助信息。使館協調後將藥品送達。報道提到，港澳同胞在信中表示：「感謝你們為我們做出的一切努力！感謝偉大的祖國！我們為身為中國人而感到自豪，因為在國外遇到困難時有我們強大祖國的支持。祝願我們偉大的祖國繁榮昌盛！」 根據中國駐日本大使館的統計，「鑽石公主號」上共有300餘名中國人，同胞300餘人，港人佔260人。

- 熱血時報網站連結
- Copyright © 2020

- 熱血時報網站連結
- Copyright © 2020

出貓唔好太高分

強大的祖國

幾日前船上香港人先屌 向政府求助乜春反應都無 反而搵英國駐日大使館都起碼幫手喺手上搲多幾支水返黎

人地寫果讚個「祖國」會唔會係講緊大英帝國啊?無理由會走去讚個病毒元兇架